# Module: Паттерны. Chapter: Паттерн адаптер.

Паттерн адаптер является одним из популярных паттернов проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе. Он позволяет преобразовывать интерфейс одного класса в интерфейс другого класса, чтобы они могли взаимодействовать без проблем.

## Определения сущностей
- Паттерн адаптер: это структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- Интерфейс: это набор методов и свойств, определяющих способ взаимодействия с объектом.
- Класс: это шаблон, по которому создаются объекты. Он определяет состояние и поведение объектов.

## Теория
Паттерн адаптер решает проблему несовместимости интерфейсов, позволяя объектам с разными интерфейсами работать вместе. Он вводит промежуточный адаптерный класс, который преобразует интерфейс одного класса в интерфейс, ожидаемый другим классом.

Структура паттерна адаптер включает в себя следующие компоненты:
- Целевой интерфейс: это интерфейс, который ожидается использовать клиентским кодом.
- Адаптер: это класс, который реализует целевой интерфейс и адаптирует вызовы к существующему классу с несовместимым интерфейсом.
- Существующий класс: это класс, который имеет несовместимый интерфейс и который нужно адаптировать для работы с целевым интерфейсом.

Процесс работы паттерна адаптер следующий:
1. Клиентский код вызывает методы целевого интерфейса через адаптер.
2. Адаптер преобразует вызовы методов целевого интерфейса в вызовы методов существующего класса.
3. Существующий класс выполняет необходимые действия и возвращает результаты обратно через адаптер клиентскому коду.

Паттерн адаптер позволяет избежать необходимости изменять существующий код, чтобы сделать его совместимым с другими классами. Он также упрощает поддержку и расширение системы, так как новые классы могут быть адаптированы к существующим интерфейсам.

Использование паттерна адаптер особенно полезно в ситуациях, когда:
- Нужно использовать существующий класс с несовместимым интерфейсом в новой системе.
- Нужно работать с несколькими классами, имеющими разные интерфейсы, но совместимые по функциональности.
- Нужно расширить функциональность существующего класса, не изменяя его интерфейса.

Паттерн адаптер является мощным инструментом для обеспечения взаимодействия между объектами с несовместимыми интерфейсами. Он помогает улучшить гибкость и повторное использование кода, а также упрощает интеграцию различных компонентов системы.
## Дополнительные материалы:

* [](https://www.google.com/search?q=react+js)
